<?xml version = "1.0"?>
<!DOCTYPE nz SYSTEM "nzplaces.dtd">

<nz>

    <!-- OTAGO -->
    <region id = "Otago" map="langfr-800px-Otago_in_New_Zealand.svg.png">

        <nature>
            <wildlife hazards="no">
                <img src="Lake_Wanaka_View.jpg" alt="Beautiful picture here" />
                <img src="11879235503_894721dde7_b.jpg" alt="24202789152_6288c78295_b.jpg" />
            </wildlife>
        </nature>


        <place id="wanaka" map="langfr-800px-Otago_in_New_Zealand.svg.png">
            <name> Wanaka </name>
            <loc gps="44° 41′ 38″ sud, 169° 08′ 10″ est">
                Otago, région de l'île du Sud de Nouvelle-Zélande

                Wanaka est une ville de l'Otago, région de l'île du Sud de Nouvelle-Zélande.
                Elle est située à l'extrémité Sud du lac <refplace id="wanaka">Wanaka</refplace>, à côté du déversoir du lac à la Clutha.
            </loc>

                <economy>
                    <placefunc type="tourism"/>
                    <jobsopp level="low" diversity="none">
                        Wanaka est avant tout une station balnéaire, tant d'été que d'hiver, et est basée sur
                        les nombreuses activités de plein air.
                    </jobsopp>
                    <pop>5 037 habitants</pop>
                </economy>

                <social>
                        C'est la porte d'entrée vers le parc national du <refplace id="Mount Aspiring">mont Aspiring</refplace>.
                </social>
        </place>
    </region>


    <!-- TE WAHIPOUNAMU -->
    <region id="Te Wāhipounamu" map="800px-NZ_Te_Wahipounamu_NTNL_parks.svg">

        <nature>
            <weather humidity="wet" temperature="cold" hazards="missing">
                <img src="560px-New_Zealand_relief_map.jpg" alt="Lake_Wanaka_View.jpg" />
                <img src="11879235503_894721dde7_b.jpg" alt="24202789152_6288c78295_b.jpg" />
            </weather>

            <wildlife hazards="missing">
                <img src="560px-New_Zealand_relief_map.jpg" alt="Lake_Wanaka_View.jpg" />
                <img src="11879235503_894721dde7_b.jpg" alt="24202789152_6288c78295_b.jpg" />
            </wildlife>
        </nature>


        <place id="Mount Aspiring" map="800px-NZ_Te_Wahipounamu_NTNL_parks.svg">

            <name> Mount Aspiring </name>
            <loc gps="44° 41′ 38″ sud, 169° 08′ 10″ est">
                Te Wāhipounamu, région de l'île du Sud de Nouvelle-Zélande

                Le parc national du <refplace id="Mount Aspiring">Mont Aspiring</refplace> (anglais : Mount Aspiring National Park)
                est situé sur l'île du Sud de la Nouvelle-Zélande et fait partie de la région appelée
                <refregion id="Te Wāhipounamu">Te Wāhipounamu</refregion>
            </loc>


            <economy>
                <placefunc type="tourism">
                    Il est très visité par les néo-zélandais, qui y vont faire des randonnées ou de l'alpinisme.
                </placefunc>

                <jobsopp level="very_low" diversity="none"/>
                <services level="low" diversity="none"/>

                <pop> 0 habitant </pop>
            </economy>

            <social>
                    Le parc national du Mount Aspiring est sur la liste du patrimoine mondial de l'UNESCO.
                    <history> Fondé en <date>1964</date> </history>, il est le dixième parc national néo-zélandais.

                    <culture>Recouvrant 3 555 km2 à la pointe sud des Alpes du Sud, à l'ouest du lac Wanaka, il est très visité
                    par les néo-zélandais, qui y vont faire des randonnées ou de l'alpinisme.</culture>
                    Le <refplace id="Mount Aspiring">mont Aspiring</refplace> (de 3 033 m) lui donne son nom anglophone,
                    son nom māori étant Tititea. D'autres pics importants se situent dans le parc, dont le mont Pollux (2 542 m)
                    et le mont Brewster (2 519 m).
            </social>

        </place>
    </region>


    <!-- AUCKLAND -->
    <region id="Auckland" map="langfr-800px-Auckland_in_New_Zealand.svg.png">

        <nature>
            <weather humidity="wet" temperature="warm" hazards="missing">
                Auckland a un climat océanique très doux, avec des étés chauds et humides et des hivers doux et très pluvieux.
                C'est la ville avec le climat le plus chaud du pays ; de 2003 à 2006 elle a également été la plus ensoleillée,
                avec une moyenne de 2 170 heures de soleil par an7. La température maximale moyenne en février est de 23,7°C,
                et en juillet de 14,5 °C. Le maximum jamais enregistré est de 30,5 °C, le minimum −2,5 °C.

                Les précipitations sont abondantes toute l'année, avec une moyenne de 1 240 mm par an répartis sur 137 jours de pluie.
                Les conditions varient selon la région de la ville en raison de sa géographie variée. Il y a donc des records de température
                intra-muros officieux, dont le maximum de 32,4 °C à Henderson en février 19989. Le 27 juillet 1939, Auckland vit
                la seule tombée de neige connue de son histoire.
            </weather>

            <geology type="volcanic">
                Auckland est à cheval sur les volcans du champ volcanique monogénétique d'Auckland.
                Il y a environ cinquante volcans prenant des formes différentes (cônes, lacs, lagons, îles, dépressions…)
                et plusieurs ont produit de grandes coulées de lave. La plus grande partie des cônes a été partiellement
                ou entièrement extraite. Les volcans sont considérés éteints, quoique le champ volcanique lui-même soit dormant.

                Le volcan le plus grand et le plus jeune est l'île Rangitoto, formé dans les 1 000 dernières années.
                Ses éruptions ont détruit les établissements maori de l'île Motutapu il y a 700 ans.
                Sa taille, sa symétrie, sa position à l'entrée du port de Waitemata et le fait qu'il soit visible
                depuis de nombreux endroits de la région d'Auckland en ont fait le symbole naturel de la ville.
            </geology>

            <wildlife hazards="missing">
                Peu d'espèces d'oiseaux et d'insectes y vivent à cause de la terre riche en acides et de la flore poussant sur la terre rocheuse.
            </wildlife>
        </nature>


        <place id="Auckland city" map="Auckland_WV_districts_map_EN.png">

            <name> Auckland City </name>
            <loc gps="44° 41′ 38″ sud, 169° 08′ 10″ est">
                Auckland est située sur et autour d'un isthme, reliant la Péninsule de Northland au reste de l'île du Nord,
                large de moins de deux kilomètres à son point le plus étroit, situé au sud à Otahuhu entre l'anse Mangere
                et la rivière Tamaki.
            </loc>


            <economy>
                <placefunc type="businesses"/>

                <jobsopp level="very_high" diversity="diverse"/>
                <services level="very_high" diversity="diverse"/>

                <pop> 1 529 300 habitants </pop>

                <housing price="very_expensive"/>
            </economy>

            <social>
                <history>L'isthme fut tout d'abord occupé par les Māori qui s'y établirent autour de l'an 1350, attirés par les
                terres fertiles et riches de la région. Dans un premier temps, les Māori attribuèrent le nom Tamaki Makau
                Rau à la ville. Beaucoup de pa (villages fortifiés) y furent construits, particulièrement sur les volcans
                (aujourd'hui, il est toujours possible d'observer les traces de pa, notamment sur les anciens volcans
                que sont le Mont Éden et le One Tree Hill). La population Maori de la région avant l'arrivée des Européens
                est estimée à environ 20 000 personnes. L'introduction des armes à feu, d'abord dans le Northland,
                perturbe l'équilibre des pouvoirs et mène à des guerres inter-iwi dévastatrices, ayant pour conséquence l
                e déplacement d'iwi qui se réfugient dans des régions moins susceptibles aux raids, à l'intérieur des terres.

                Par la suite, la région abrite relativement peu de Maori lors du début de la colonisation européenne de la Nouvelle-Zélande.
                Il n'y a toutefois pas de preuve que ce soit à cause d'une politique délibérée de la part des Européens.

                Lors de la signature du traité de Waitangi le <date>6 février 1840</date>, le nouveau Gouverneur de Nouvelle-Zélande,
                William Hobson, avait pour mission de choisir une capitale pour la nouvelle colonie. Il choisit Auckland
                même si à l'époque Port Nicholson (aujourd'hui Wellington), était vu comme meilleur choix du fait de sa
                proximité de l'île du Sud, qui était en train d'être colonisée assez rapidement. En même temps, Auckland
                était la capitale et ville principale de la province d'Auckland ; elle le restera jusqu'à l'abolition
                du système provincial en 1876. Le premier colon à s'établir la même année de la fondation de la ville
                dans l'isthme d'Auckland, fut un médecin écossais nommé John Logan Campbell (1817 – 1912), qui y
                construisit donc la première maison (Acacia Cottage) et ouvrit le premier commerce. Il deviendra par la
                suite un personnage important dans la vie économique du pays, avant de se lancer dans la politique et
                devenir membre du Parlement de Nouvelle-Zélande, puis maire d'Auckland durant un an à la fin de sa vie.

                À partir de l'installation de Campbell, l'immigration vers la ville resta forte même après la perte de
                son statut de capitale nationale en faveur de Wellington en <date>1865</date>.</history>

                <culture>Auckland abrite une population cosmopolite. La plus grande partie se revendique d'origine
                européenne (surtout britannique), mais il y a de grandes communautés Maori, Polynésienne, et Asiatique.
                Auckland est la ville au monde qui possède la plus grande population d'origine polynésienne, ainsi que
                la proportion la plus haute de personnes d'origine asiatique du pays.</culture>
            </social>

        </place>
    </region>
</nz>